梁愛詩：改革非民主倒退 要怪就怪香港二十年來沒做好

【Now新聞台】中央提出改革香港選舉制度，基本法委員會前副主任梁愛詩相信，改革後的立法會選委會界別佔議席會較地區直選及功能組別多。她指中央是根據香港實際情況提出今次政制改革，並非民主倒退，要怪就怪20多年來香港無做好。

中央提出的選舉制度改革賦予選舉行政長官的選委會新職能，包括選出較大比例立法會議員，基本法委員會前副主任梁愛詩認為改革要體現愛國者治港，當中「較大比例」意味選委會界別在立法會所佔議席一定較地區直選及功能組別多。

梁愛詩：「若現在（地區直選及功能組別）是1:1，較大比例即是大過1，是1.5或是多少，要等著看，例如分區直選是20席，功能組別是20席，那它一定多過20席或30席，例如分區直選是20席，功能組別是30席，那選委會界別便是40席。」

改革後選委會可直接提名所有立法會議員參選人，是否意味立法會民主成份降低，或限制參選人入閘。

梁愛詩：「若在那幾百個人當中，也找不到兩三個人去支持你，或者十個人支持你，即是你的認受性也不是太高。」

今次改革被質疑是民主倒退，梁愛詩指中央一直希望香港民主向前發展，但香港經歷反修例事件，目前最重要是重回正軌。

梁愛詩：「你想不到會發生2019年給我們這麼大的衝擊，令我們思考現時的政治體制，到底做不做到？所以一定要首先回到正軌，要怪就是怪我們自己這二十多年沒有做好，如果我們自己醒覺，其實一直都太順利，亦看到中央一直希望我們的民主向前發展。」

梁愛詩重申，改革選舉非針對民主派人士，而是針對損害國家利益的人。

她認為應該待今次改革完成本地立法程序，再根據新制度，舉行立法會換屆選舉，她擔心難以趕及今年九月進行。

責任不在我方

55

廿年前又係你
今日又係你
咁到底係邊個無做好

中國對香港關係就係姦屍
香港上年已經被抽插至死 依家中共將條尾化妝棟佢起身 同人講香港沒事 所有野都正常
過往只係房事不配合 總之過往都係香港錯 依家先係正軌

將條屍*

唔係一直以黎都話一國兩制run 得好好咩

跟住你個規則玩
自己有機會玩輸左，又話人地做唔好

咁不唔好選啦....

自己做得唔好又怕輸,所以要改選舉
可以預視香港只會爛落去

全部塊鮑魚都老到出汁